【每日150個】楊岳橋動議倡削單程證配額 陳克勤反修訂大讚新移民

立法會本周三（9日）辯論由公民黨楊岳橋提出「檢討單程證政策」的動議，楊指鑒於現時大量持單程證配額的內地移民來港定居，對本港社會福利、房屋、教育及醫療等造成重大負擔，故促特區政府改革單程證政策，包括削減內地居民持單程證來港定居的配額，特區政府同時有審批權等。

民建聯陳克勤則提出修訂，將原動議改至幾近相反，讚揚持單程證新來港人士是香港重要勞動力來源，促特區政採取積極措施，消除部分港人對持單程證的新來港人士的誤解，並維持現行審批安排。建制派現於地區及功能組別佔優，陳克勤的修訂動議或獲通過。

楊岳橋強調，香港對單程證來港人士行使入境審批權，在本港法律上完全可行，亦合乎《基本法》框架，指特區政府「非不能也，實不為也」。他指港府若不能掌握未來有多少單程證人士來港，「香港起幾多樓都無用」，認為港府有責任要求中央政府短期內，調節每天150個單程證來港配額。

至於配額應減至多少，楊認為港府和中央政府要設立定期協商機制商討，「唔係（大陸）單方面要你（香港）食幾多就食幾多」。他並倡為單程證設立「雙重審批機制」 ，認為現時港人海外親屬來港做受養人的申請審批機制，應同樣適用於單程證來港人士，否則就是「邏輯法理上說不通」。

楊表明今次在立法會提出動議，只是第一波行動，正積極爭取今年內，以私人草案方式，推動上述主張。對於陳克勤提出修訂，「騎劫」其動議至面目全非，楊岳橋指，其原動議在很可能被佔多數的建制派否決，陳克勤的修訂則絕對有可能獲通過，但楊強調，不能因票數的現實，而將正確的倡議收回，「否則立法會就唔使再有任何動議辯論」，指今次提出動議，除希望帶起社會討論，更希望令香港長遠人口規劃制度化。

楊岳橋泛民 罪大惡極 先甩轆再比位建制派入

仲唔係間諜喺鬼

上次楊岳橋條仆街關鍵缺席
有得做時唔去做
咪搞到依家一鑊粥囉
正仆街黎

明顯夾埋啦

上次保共未組織好, 佢就唔出席

等保共組織好晒, 佢就出黎扯貓尾

笑死人
咁快又出來幫保皇狗洗白？

蘋果日報眾廢老及左丁山唔屌楊岳橋「只是頭腦懶惰」
證明係夾埋既一個局黎

幾十年來，內地人移民香港有一個合法途徑，就是以家庭團聚為理由，申請單程證來港與家人居住，每日名額有150個，即每年約55,000人（按：實際人數低於此）。左丁山上代，1930年代已來港居住，那時候內地與香港並無關卡，大陸人話來便來，來了可以不走，但當時在民國政府統治下，很多外省人來港後都返回內地，東莞人來港也不一定願意留下來，所以香港戰前人口數字很穩定。

1949年之後，這一切都轉變了，大陸人爭相來港，毛澤東發動三反五反，清算地主之後，更多內地人視香港為避禍天堂，於是香港人口急增。左丁山一家因避日治，舉家返回東莞故鄉，1945年9月，先父率先回港向中華電力報到復工，兄長隨之，其他人在祖母指揮下，留居鄉下大屋（記得有三間，屋後有曬穀場，如三個籃球場大小），鄉間資訊貧乏，不知道大禍將至，父親復工後，因薪水低微，寄居同鄉店舖，也無力召喚全家回港。眨眼間到了1949年10月，甚麼都變了，左丁山與先母及兩位姊姊，幾經辛苦，才申請得到單程證來港與父兄團聚，屬每日限額的得益人士。

今時今日，不少本土派（在港出生的80後，90後，千禧後），因本港社會經濟問題，特別是房屋問題，視新移民為萬惡之源，以為禁止每日150人來港，香港便可解決房屋死結，最近又有考試叻、讀書叻的醫生在報紙撰文，指每日150人來港是導致公立醫院全面死火的禍源，實在令人驚異。

左丁山從來沒看過每日150人，十年55萬新移民的profile analysis及來港後他們住在那裏的學術研究，香港的人口學家在那裏？現在每年的55,000名額其實沒有足額，隨着廣東日益富裕，深圳GDP超越香港，加上港珠澳大橋與高鐵通車，有資格申請來港的廣東人已失去主要動機，兩地的收入差距縮窄至零以至逆轉，市場機制便會發生作用，未來十年有逆向移民也說不定。每事指摘新移民的本土派及部份醫生，只是頭腦懶惰，一味反對擴大供應面、擴大市場容積的內向保護主義者。醫生反對擴容（即輸入外地合資格醫生），尤其是貪得無厭。香港新移民不限於內地人，2018年便有41,592個工作簽證發給海外公民，比2014年的31,676人增加31%（SCMP，2月7日），這4萬多人來港住公屋？增加公立醫院負擔？有沒有智庫或學者做研究？加起來，每年有9萬多人來港，但香港還是找不到工人，找不到醫生護士！

上次你fake news比我踢爆潛水
依加又跳出來幫保皇狗轉移視線

唔駛出黎扯貓尾啦
騙得邊個？

保共無行動時, 自己唔去開會
保共有行動時, 就去開會,
根本就係夾好晒, 全部都係一樣
扯貓尾

支持又夾埋
棄權又扮野
反對又賣港
真係玩播

FAKE NEWS?
你唔知乜野叫「問號」？唔識乜野叫「問題」？
你老母公民黨議助水平咁低？

大家睇到未
保皇狗打手就係靠呢招去幫保皇狗轉移視線
快睇番之前我沙中線個post
呢條HKVDC_2017 玩fake news比我踢爆即潛水

保共未組織好, 佢就唔出席
等保共組織好晒, 佢就出席??

咁神奇咁夾？
有無人信唔係夾定呀？

蘋果日報眾廢老及左丁山唔屌楊岳橋「只是頭腦懶惰」

咁神奇？

解釋下？

屌你老母泛民狗又做實事
邊撚到夠我地獨派舉牌咁有效
繼續追擊泛民！

立法會根本就廢
首先泛民班左膠已經唔會支持
其次立法會已淪為橡皮圖章，被港共政府操控，議案點會過到？

齋靠立法會咩都爭取唔到

你件保皇狗打手打咁多廢話
都改變唔到保皇狗支持150單程證架
不過教多謝你入來話比中家知保皇狗打手轉移視線既手法

係因為比保皇狗抵控制左
最緊要個部分你竟然唔講

所以咪證明係「夾埋」囉

大家睇下
保皇狗打手又入來轉移視線了
保皇狗支持一日150單程證你點兜都冇用架啦

支持單程證=賣港
反對=夾埋
棄權=扮野
大家睇到未
保皇狗打手明知自己兜唔到
唯有拖埋落人打個和

咩料？
港共政府同保皇狗咪同一派
唔係想屈我幫保皇狗洗白掛？

民建聯陳克勤則提出修訂，將原動議改至幾近相反，讚揚持單程證新來港人士是香港重要勞動力來源
你睇下上面咁多個都唔講直接回應
靠轉移視線已經冇用啦
已經一早知道你班保皇狗打手玩緊乜

邊句屈你？
你冇講係事實
唔係你哋指出來你邊個講保皇狗？
屈我屈你幫保皇狗洗白？

楊岳橋呢條仆街可唔可以快能d去死

。。。

。。。。

成班又做show

扯貓尾

....

佢個垃圾會又唔開
關鍵一票做左d乜？

依加保皇狗控制左六成了
你所講既關鍵一票係咪講緊保皇狗？

保皇狗打手新借口來？
支持又話對面爽埋
反對又話保皇b隊又可恥
保皇狗呢招公我贏字你輸真係玩最

楊onQ d助理又開post幫主子
收皮啦
唔洗扮抗爭啦 屌你老母
多次缺席投票
重話自己關鍵一票？
唔好當d市民on9啦

關鍵一席係保皇狗手好耐啦

諗過第二個借口幫保皇狗轉移視線啦

如果唔係香港無得安居樂業, 無足夠嘅幼兒照顧服務, 點會搞到香港出生率咁低? 生咗邊個湊, 兩公婆唔做邊有得住有得食? 而家唔係修正返好個問題, 只係不停放班人補充勞動力? 班官班議員係咪個腦生草?

你睇下上面個班人就知點解腦生草既人都做到議員啦

係呀 保皇黨控制左議會好耐
咁偉大既楊議員有冇咩辦法為泛民力挽狂瀾？
同埋佢又爭取左d乜？
如果冇 咁選佢入去做乜柒？
而家淨係成日缺席投票
咁求其一條友做都得啦

緊張？
依加保皇狗就支持新移民
大大個證明你駁唔到就屈人緊張？
以為有用？
我睇你隻保皇狗打手緊張渣掛

陳克勤，BBS，JP（英語：Gary Chan Hak-kan，1976年4月24日－），香港政治人物，現任香港立法會議員，出生地及籍貫為中國福建。

有冇人係街渣車見到呢條友就撞死佢

關鍵一席好重要架
你屌多兩句就變獨派/五毛/保皇/關SIR打手 (是但要一個)

市民修正：打倒中国共產黨

。。

所以就唔洗去開會？

所以唔去開會比支持新移民更嚴重？

十年50隻再要通過審宣就差唔多
佢做到我上街又點話

收皮啦，公民黨民主黨公黨就係最支持單程證
另外，你根本就係不斷偷換概念

唔開會係佢失職，唔關保皇黨政治立場事
選民選佢入去就係要佢好好開會，議事
如果照你個邏輯，全世界反對黨都係小數架啦，係咪全部唔洗去開會？就我洗乜投你？

最支持？
又來fake news?
依加就係保皇狗大讚新移民
仲要佢地控制晒議會
大大個證明你點講都冇用

1. 2010年點解政改可以通過？導致日後功能組別議席比例不變，全部議席直選永遠都無可能，保皇黨控制議會成不可能改變既命運。

2. 單程證問題一直都存在（1997-now)，佢地一直支持，2013年仲有聯合記者會支持，到左而家話反對？講經都無用啦，大大個證明？證明d咩？上次個動議又唔去開會，而家咁講反對，實際做左咩事？

保皇黨控制議會成不可能改變既命運
咁你又來幫口

搵返個因係邊撚個導致？英國佬在基本法寫明循序漸進落實民主，咁點解功能組別千秋萬世呀？邊個係中共幫兇呀小朋友？

又賴埋去英國佬
功能組別千秋萬世咪因為有你呢班傻鳩來

又想用英國佬幫保皇狗轉移視線

我賴你老母，我話英國佬幫我地寫明香港會有全面民主
咁點解未有呀屌你老母？唔撚係班泛民通過2010政改導致？我屌你老母
咁點解會有班垃圾泛民？就係因為有你班盲撐狗

。。。。。。

繼續賣港，
班議員做多排就夠錢移民，
理得你死

。。。。。

幫推

吹咩

哇
有一個泛民啊
仲要係唔知邊度影
好大件事啊
對比起保皇狗全部入中聯辦
真係嚴重好多啊

我地支持國歌法

係㗎係嚴重好多

係架
1大過28存架

我地都係真誠為香港架

楊議員=警方高層
中聯辦=賊竇
獻世派=賊

保皇狗打手又開始垃圾類比啦
直接評論啦
用類比只係想混水摸魚去呃人
又想開始loop?
死垃圾

......

新移民好有貢獻架

睇唔明定扮睇唔明?

唔一定錯

又來呢招
比我吉中死穴又扮盲？
驚直接評論你上頭冇錢比你？